窮人生仔的結局又一實證

呢個故事係圍繞一個窮人生仔害下一代不特止仲害埋親人既故事。害人者係細舅父，細舅母而受害者係大舅父，我同我老母。

本來大細舅父同我公公婆婆住埋一齊，公公婆婆過身後佢地2兄弟就被要轉調到細單位約2百幾呎。當時要決定邊個做戶主時大舅父求其唔想煩比左細舅父做，而細舅父亦口頭上承諾會一直比大舅父住係間屋度。

約7年前細舅父係大陸識左個做按摩的女跟住跟住結婚而婚後個女人就落左黎3個人住係本身個公屋單位。

細舅父年紀大約50，做勞力工作應該搵唔多大約萬中左右。

細舅母細過細舅父十幾年應該3十中，本身係大陸做按摩，黎左香港後番下散工（按摩）搵錢應該唔多。

大舅父年紀應該5十尾，係主題公園做勞動職級既主管，雖說是主管但應該都係2雞左右。

悲慘的事在2017年年中發生，細舅父兩公婆生左個仔，結果就係4個人迫左係間2百幾呎既公屋度。唔夠半年，細舅母已經成日發爛渣同我老母講話同大舅父一間屋好辛苦生活唔到就黎發癲跟住又係甘比壓力細舅父要求把大舅父趕出間屋。我細舅父又成尻日打比我老母話唔知點算，最後大舅父唔想大家再嘈出左去租房住1個月4千蚊。

好花不常開好景不常在大舅父因整親隻腳而行路有困難不能工作要請一段時間病假，好彩公司醫療保險可以比佢睇私家醫生同做手術而一分錢也不用出。大舅父手術後都要休養一段長時間，就係有薪病假用完之後佢公司就通知佢裁員結果大舅父岩岩搬左出去半年都無就無左份工。

因為大舅父隻腳仲未好番所以都唔會搵到野做但係租要照交亦要繼續生活，大舅父就問我老母一個月借1萬5千（其中5千係交租水電煤1萬係日常洗費）。我老母5十中一個月做sales都係1萬鬆d但要借1萬5比親人生活唯有係養老金度拎出黎，雖說是養老金但其實只有十尻幾萬。

我知呢件事既原因係我老母同我講有財政困難，因為我屋企有請工人姐姐幫手執頭執尾所以因為要借錢比大舅父所以決定通知姐姐做埋今年就完了。我嚐試叫老母一個月借少d比大舅父但係老母說當年大舅父中過六合彩2獎比左少少錢我老母所以而家要報恩同埋唔好意思拒絕大舅父所以都應該會借比佢維持一年比時間佢隻腳康復可以再搵工。佢老味我要番工1個月番22日將軍澳番灣仔日日來回加食飯都係5千，大舅父一個月係屋企休養要洗1萬我屌。

為左減少要借果舊錢所以決左唔請工人姐姐而本身工人姐姐訓果個位就會比大舅父住（甘樣既話借錢個數可以減至1萬）

跟住我強烈要求叫老母叫細舅父起碼一個月比番1千幾百大舅父生活當係佢願意放棄住係個公屋單位既權利（當年細舅父承諾過就算大舅父會一直比大舅父住係間屋度），結果我老母話細舅父都好慘1個月搵得萬中但要養3件唔好甘為難人地喇，大佬個垃圾低端人口（細舅父）同件大陸婆（細舅母）其實一早知個居住環境係點同自已既搵錢能力，都成5張野點解仲甘不自量力。

我心想細舅父細舅母其實明知間屋得2百幾呎住3個人已經好迫仲要生多件出黎真係害人害物。但呢個亦有可能係個大陸婆既陰謀想迫大舅父出去租樓住但大舅父而家又無左份工無錢交租唔通叫佢訓街咩。

我叫過我老母叫細舅父同隻大陸婆比大舅父番去住住先但我老母話唔好因為個大陸婆有精神病佢隨時拎起把刀斬人。結果係我老母的養老金要奉獻出去（親人話借錢但真的會還嗎？）而如果我老母無錢洗既話又係搞著我呢個做仔的，仲唸住今年買樓結婚而家點算。

講完

好似睇過？

上星期先發生

其實公屋個名仲有冇舅父，有就有得玩，冇就冇計

叫你大舅父自己一人申請公屋啦

關窮人生仔咩事，明明係廢老番大陸叫雞沉船既典型劇本

無論同邊個 就算親人都好 就算關係幾好 住嘅問題點都係要分開計⋯⋯
利申：阿媽慫恿阿哥同阿嫂加我名落佢地公屋申請
諗住快啲
但其實我唔住
最後有消息嗰陣要我證明我收入好低之類
搞咗我幾次 好麻煩
但我喺澳洲做嘢 又有交稅 又自己搵錢讀書 試問我冇收入嘅話我啲錢點黎
好彩我甩到身
如果用我老母個諗法整得成嘅話
萬一我之後唔掂我都冇得自己申請⋯⋯cls

岩岩申請左，一人排起碼七年

個大陸婆起碼八十公斤......應該無客

究竟香港啲男人可又冇腦又廢到咁

又係啲廢中娶大陸老婆
不過都係要甘你老母

你自己顧掂自己算啦

嗰個佢老母黎
老母個個月皮半出去 佢屋企都好快玩完
樓主可以點顧掂自己法？

細舅母當年拎左十幾萬比細舅父買斷間屋，而家間屋係細舅父名

5張野 行唔到 失業
不如搵社工幫手
申請綜緩 同加快批公屋

多謝支持

咁買斷咗就冇得講啦
人地有出錢
仲有點解之前會冇加到名
就算唔係戶主
住戶都可以加名

大陸窮人就咪撚移民香港啦

咁你成家都好廢
個個都過哂半百
儲蓄又冇 樓又冇

尤其是你兩個舅父
以前同父母住公屋已經冇乜開支
本身自己又冇家庭仔女
大個個仲要中過六合彩二獎
而家都仲要搵你媽媽撲水
根本就係自己種落嘅因

叫佢自己搵社工幫手申請綜援同公屋啦

引蝗入室嘅後果

你成家都係仆街垃圾 除咗你可能唔係

過幾年你嗰兩個垃圾舅父同條大陸婆肯撚定要攞綜援

我交埋 d 稅就係養呢 d 廢物 !

屌你老母 !

唔該你俾呢個 post 佢地睇 等佢地睇下自己幾賤種

希望佢地過多幾年跳樓死哂佢

點解唔報房署叫佢上屋調查? 違撚曬法喎

你阿媽呢D人就係慷他人之概
借(送)晒D養老金俾人, 第日冇錢就係喺你度拎
同埋你細舅父未必止搵萬中囉
大家都一家人, 點解有人無賴, 你阿媽就要頂晒佢
佢想幫既咪掉5千出黎, 要就要唔要就唔要

佢真係搵萬中，係香港區渣鐵路（地面果隻）

大舅父大洗開，一有錢就去旅行。
我昨晚又同我老母嘈叫佢唔好借甘多一個月結果佢都係重複算喇人地甘慘幫下人

好L驚大細舅父渣盡我老母.....個結果一定係敲我門叫幫拖

最怕佢想打我買樓結婚果舊錢的主意